Med denne nye indsigt kan nu bedre gå til værks mhp. at forbedre styringsalgoritmen. Denne implementeres i programmeringssproget \verb+c+++, siden dette er meget \textit{low-level} og \textit{flash}'es på en \textit{Arduino}. Arduinoer er meget små computere med meget lidt plads og et programmeringssprog som \verb+c+++ er derfor vigtigt siden det er meget simpelt og fylder minimalt. Koden er inspireret af \cite{drone-kode} og kan findes i bilag i.6. Her følger en beskrivelse af de vigtigste elementer.\\
\subsection{Motor kontrol: fra fejl til handling}
Et centralt element er, hvordan man overfører den målte fejl til aktiveringen af motorerne. De fire motorer er disponeret således:\\
\begin{center}$\begin{pmatrix}
    1&2\\
    4&3
\end{pmatrix}$\end{center}
For høj pitch (næsen peger op) løses ved at skrue op for de to bagerste motorer (3 og 4) og skrue ned for de to forreste (1 og 2). For høj \textit{roll} (dronen hælder til højre) løses ved skrue op for motorene til højre (2 og 3) og ned for motorene til venstre (1 og 4). For høj \textit{yaw} (dronen drejer flat med uret) løses ved at skrue op for motor 1 og 3, og ned for 2 og 4. Dette kan sammenfattes i en matrix som vist nedenunder, hvor hver søjle repræsenterer en bevægelse (yaw, pitch, roll) og hver række en motor (1,2,3 og 4):\\
\begin{center}$\begin{pmatrix}
    1&-1&-1\\
    -1&-1& 1\\
    1& 1& 1\\
    -1& 1&-1
\end{pmatrix}$\end{center}
Denne matrix kalder vi \verb+errorToAction+ og findes i koden på linje 74-77.
\subsection{PID-beregning}
PID beregningen foretages på linje 79-80. Her ses det hvordan fejlen gennem matrixmultiplikation oversættes til de tilsvarende motorstyrker:\\
\verb^Matrix <4> motorPowers = errorToAction * (Kp * yprMat + Kd * gyro +^\\
\verb~Ka * accelerations - target);~\\
\verb+yprMat+ er her en vektor indeholdende værdierne for yaw, pitch og roll, altså afvigelsen fra 0 dvs. fejlen. \verb+gyro+ er en vektor for de tilsvarende vinkelhastigheder altså den afledte på fejlen. \verb+target+ bruges til at udtrykke brugerens ønskede hældning (via fjernstyringen). Den opmærksomme læser vil også bemærke at vi også inkluderer vinkelaccelerationen \verb+accelerations+. Det er dog uvist om dette er strengt nødvendigt da den teoretiske model lader til at der ikke er brug for det.\\
I den teoretiske del så vi at det er $K_d$ der er afgørende for hvorvidt dronen finder et stabilt leje. Vi har derfor forsøgt os med at ændre $K_d$ parameteren i dronens kode til 0.7 fra den originale værdi af 0.4. Som følge deraf blev dronen stabil nok til at kunne foretage en 0g måling.
\subsection{Måling af den lodrette acceleration}
Vores stabile drone kan nu foretage en 0g måling. Vi flyver den 2 meter over gulvet, da vi af sikkerhedsmæssige årsager flyver indefor. Vi lader den falde frit ned på en pude og den lodrette acceleration er vist i grafen nedenunder:
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{images/nulgmaaling.png}\\
    \caption{Måling af lodret acceleration i frit fald}
\end{figure}
Vi kan her se at vores drone tydeligvis accelererer nedad med 1g og er derfor vægtløs. Vi ser dog også at der efter kort tid (32.1s - 32.6s) sker en modacceleration. Dette skyldes med al sandsynlighed luftmodstanden og vi ser her hvor vigtigt det bliver at kunne dreje proppellerne den anden vej for at kunne accelerere dronen nedad. Udover det er forsøget relativt vellykket og dronen opnår tydeligt den ønskede acceleration.
